\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{1}

\begin{aufgabe}{}
Sei $A$ eine lokal-kleine Kategorie.
Seien $X, Y \in \Ob \widehat{A}$ Prägarben auf $A$
und $f : X \to Y$ ein Morphismus von Prägarben.
\begin{teilaufgaben}
  \item
    Zeige, dass $f$ genau dann ein Isomorphismus
    (Monomorphismus, Epimorphismus) ist,
    wenn für alle $a \in \Ob A$
    die Abbildung $f_a : X_a \to Y_a$ bijektiv
    (injektiv, surjektiv) ist.
  \item
    Zeige, dass für jedes Objekt $a \in \Ob A$
    der Auswertungsfunktor $\widehat{A} \to \Set, X \mapsto X_a$
    sowohl einen Links- als auch einen Rechtsadjungierten besitzt.
    Folgere, dass er alle Limiten und Kolimiten bewahrt.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Sei $A$ eine lokal-kleine Kategorie,
$X \in \Ob \widehat{A}$ eine Prägarbe,
und $\varphi_X : A/X \to \widehat{A}$
der in der Vorlesung definierte Funktor.
Für $Y \in \Ob \widehat{A}$
betrachte die Abbildung,
die einem Morphismus $g : X \to Y$
den Kokegel $(g \circ s : h_a \to Y)_{(a, s) \in \Ob A/X}$
auf $\varphi_X$ zuordnet.
Zeige, dass die in der Vorlesung gegebene Konstruktion
tatsächlich ein beidseitiges Inverses zu dieser Abbildung ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Finde Beispiele dafür,
dass für eine lokal-kleine Kategorie $A$
die Kategorie $\widehat A$ der Prägarben auf $A$
im Allgemeinen nicht lokal-klein sein muss.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Sei $A$ eine kleine Kategorie,
$C$ eine lokal-kleine und klein-definierbare Kategorie,
die alle kleinen Kolimiten besitzt,
und sei $F : \widehat{A} \to C$ ein klein-definierbarer Funktor,
der kleine Kolimiten bewahrt.
Setze $u \defeq F \circ h : A \to C$
und sei $u_! : \widehat{A} \to C$ wie in der Vorlesung konstruiert.
Zeige, dass es dann
genau einen natürlichen Isomorphismus $u_! \cong F$ gibt,
sodass für jedes $a \in \Ob A$
der Isomorphismus $u_!(h_a) \cong F(h_a)$
der kanonische Isomorphismus $u_!(h_a) \cong u(a)$ ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Sei $A$ eine kleine Kategorie
und $X$ eine kleine Prägarbe auf $A$.
Zeige, dass eine Kategorienäquivalenz
\[ \widehat{A/X} \xrightarrow{\sim} \widehat{A}/X \]
besteht,
gegeben durch die Erweiterung durch Kolimiten
des komponierten Funktors
$A/X \to A \xrightarrow{h} \widehat{A}$.
\end{aufgabe}

\end{document}
